\documentclass[11pt, a4paper]{article}
\usepackage[left=1.7cm,right=1.7cm,top=2cm, bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{caratula}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[section]{placeins}

\begin{document}

\input{caratula.tex}
\newpage

\section{Intoducci\'on y Objetivo del trabajo}
El siguiente informe, resume un trabajo que consta de comparar distintos algoritmos de detecci\'on de Bursts en neuronas. Para ello se implementaron una serie de adaptaciones sobre estos algoritmos y un programa que sirvi\'o de driver para organizar y ejecutarlos. Este programa se realiz\'o utilizando el lenguaje Clojure (\url{http://clojure.org/}) y el c\'odigo puede encontrarse \url{https://bitbucket.org/ggiraldez/neurocomp/}.

\bigskip
Los algoritmos a comparar ser\'an los siguientes:
\begin{itemize}
\item Burst detector \cite{kleinb}
\item Poisson spike train analysis   \cite{matlab}
\item PBursts Algorithm  \cite{pburst}
\end{itemize}

Estos algoritmos toman como entrada una secuencia de instantes (spike-train) en los que ocurrieron disparos de neuronas (spikes) e intentan inferir momentos en los que el comportamiento ``normal'' cambi\'o aumentando la frecuencia (burst)

\section{Desarrollo}

Para compararlos generaremos trenes de spikes y luego de correr los algoritmos, utilizaremos la medida de eficiencia, es decir, qu\'e diferencia hay entre el rango detectado y el rango esperado. Por otro lado, analizaremos los gr\'aficos en busca de comportamientos extra\~nos en los algoritmos.

\bigskip

\subsection{Generaci\'on de trenes de spikes}
Para generar trenes de spikes utilizamos n\'umeros aleatorios con la distribuci\'on de Poisson en un rango determinado. Por ejemplo, entre 0 y 10000 ms con una determinada frecuencia (firing rate). 

Si deseamos generar un burst, marcamos la parte del intervalo e indicamos que frecuencia esperamos. De esta manera es posible generar trenes de spikes que imitan el comportamiento neuronal (suponiendo esta distribuci\'on).
\medskip

Veamos un ejemplo: 
\bigskip


\begin{figure}[h]
\center
\includegraphics[width=400px]{../sample_multineuron_spike_train}
\caption{tren generado de 0 a 10 segundos a 6 Hz excepto un burst en el intervalo [4, 6] a 13 Hz}
\end{figure}

\subsection{Pruebas}
Para comparar resultados utilizaremos los algoritmos corri\'endolos sobre los siguientes trenes de spikes:

\begin{enumerate}
\item Tren con frecuencia base 0.6 Hz y burst entre 4 y 6  segundos a 6 Hz (simulando una neurona)
\item Tren con frecuencia base 6 Hz y burst entre 4 y 6  segundos a 15 Hz (simulando un comportamiento multi-neuronal)
\item Tren con frecuencia base 6 Hz y burst entre 4 y 6  segundos a 30 Hz.
\item Suma de 10 muestras con frecuencia base 0.6  Hz y burst entre 4 y 6 segundos a 6 Hz.
\end{enumerate}

\subsection{Resultados}

\subsubsection{Resultados Num\'ericos}
Para medir la inversa de la eficiencia, sumamos los instantes de tiempo en los que el algoritmo no detecta lo esperado, es decir, sumamos 1 por cada instante en el que deber\'ia haber un burst detectado y no lo hay o viceversa. Es decir, un n\'umero m\'as cercano a cero implica un mejor rendimiento. Al igual que en el resto de las pruebas, se combinaron 50 corridas para eliminar errores propios de cada corrida:

\begin{center}
\begin{tabular}[t]{lllll}
 & 0.6 a 6 Hz & 6 a 15 Hz & 6 a 30 Hz  & 0.6 a 6 Hz (suma 10 muestras) \\
\hline
Kleinberg   & 12676   & 10353   & 2439 & 8363   \\
Schall-c  & 12676   & 207225   & 3907 & 77961   \\
Schall-m   & 12676   & 10495   & 2449  &100000
\end{tabular}
\end{center}


\bigskip
Como se puede ver, Kleinberg es el algoritmo m\'as estable mientras que Schall-c tiene un comportamiento indeseado, sobre todo, en el segundo ejemplo. 

\bigskip
Adem\'as, se puede ver que al mezclar trenes de spikes, Schall-m deja de funcionar completamente.

\bigskip
Por otro lado podr\'ia ser interesante medir la latencia, pero como se puede observar en los resultados gr\'aficos, las veces que los algoritmos detectan un burst, suelen coincidir en donde comienzan y por lo tanto no agrega mucha informaci\'on.


\subsubsection{Resultados Gr\'aficos}
Veamos ahora los resultados gr\'aficamente, para estas pruebas se generaron 50 trenes de spikes para minimizar el error producto de la aletoriedad en la generaci\'on. 

\begin{figure}[!ht]
\center
\includegraphics[scale=0.9]{../06-6}
\caption{Algoritmos corridos sobre caso 1 (0.6 Hz a 6 Hz)}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
\center
\includegraphics[scale=0.9]{../6-15}
\caption{Algoritmos corridos sobre caso 2 (6 Hz a 15 Hz)}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
\center
\includegraphics[scale=0.9]{../6-30}
\caption{Algoritmos corridos sobre caso 3 (6 Hz a 15 Hz)}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\center
\includegraphics[scale=0.6]{../06-6-mixtures}
\caption{Algoritmos corridos sobre caso 4 (0.6 Hz a 6 Hz sumando 10 muestras)}
\end{figure}


\section{Debate}
Al observar los gr\'aficos, vemos que cada algoritmo tiene sus fortalezas y debilidades, en especial vemos que Kleinberg se comporta bien en la mayor\'ia de los casos probados y para casos sin sumas de trenes, el algoritmo de Schall-m funciona dentro de todo bien. Schall-c no da buenos resultados, lo que nos hace pensar que puede deberse a que no estemos probando con los casos para los que fue dise\~nado. 

\bigskip
Como trabajo futuro quedar\'ia explorar m\'as diversidad de casos intentando reproducir o tomando spikes de comportamiento real en el cerebro. Para ello queda la base de c\'odigo que permiti\'o adaptar y evaluar los diferentes algoritmos y sus resultados. 

\begin{thebibliography}{1}

\bibitem{kleinb} Burst detector (R programming language, Kleinberg), \\
\url{http://cran.r-project.org/web/packages/bursts/index.html}

\bibitem{matlab}  Poisson spike train analysis, \\http://\url{www.psy.vanderbilt.edu/faculty/schall/scientific-tools/}

\bibitem{pburst}  PBursts Algorithm, \\
\url{http://www.psy.vanderbilt.edu/faculty/schall/scientific-tools/}


\end{thebibliography}


\end{document}
